# Repository for (back-up) Robotics I labs. 

(ne lez' blyat ona tebja sozret)

## Languages
- Python 3.8 (ну или 3.7 вообще похуй)
- Arduino (для загрузки кода на плату - [IDE](https://www.arduino.cc/en/software))

## Setup

Чтобы съэкономить время на практиках я пытался писать код до них. 
К сожалению тестировать это дерьмо без робота не возможно нахуй, поэтому приходилось изъебываться и привязывать вебкамеру к тумбочке на колесах.
Если не хотите ебаться то смело скипайте следуйщий step до **Guide**

### Local setup (hardcore)
Как говорилось тестирование локально было не самым успешным, но если вы знаете что делаете и вам это может помочь то добро пожаловать.

#### Install python, clone repository
```sh
На Windows просто скачать питон, это нормальная OS
sudo apt-get install python3-venv #macOS/Linux
git clone  
```

#### Setting up environment
Создаем виртуальную среду чтобы не пихать все библиотеки питона в систему так намного проще и понятней кста на будущее.
**В ТОЙ ЖЕ ПАПКЕ КУДА СКОПИРОВАЛИ ПРОЕКТ**
(Ну или не в той же но тогда нужно писать путь или в терминали с cd навигаторить до нее)

Устанавливем Virtualenv (у вас уже должен быть pip lol)
```sh
python3 -m pip install virtualenv #macOS/Linux (hz kak tochno)
pip install virtualenv # Windows
```

Создаем виртуальную хуйню. env - название, может быть любое хоть zalupa
```sh
python3 -m venv env #macOS/Linux
python -m venv env #Windows
or 
virtualenv env #Windows
```

Активируем залупу. 
**Активируем каждый раз когда запускаем файлы или кодим иначе пакеты не увидит**
```sh
source env/bin/activate #macOS/Linux
./env/Scripts/activate #Windows
```

Устанавливем это:
- Numpy 
- OpenCV-Python 

```sh
pip install opencv-python
```
Там еще я нашел хуйню для эмуляции платы, но она бесполезна оказалась так что пофиг.
Один черт даже если у вас все идеально работало локально через какой нибудь opencv то на роботе все будет через три пизды. 
Время на корректировку и фиксы вы проебете неизбежно.


## Guide 
**Лирическое отступление.**
На этом курсе важно **уметь кодить и шарить в электронике**. 
Если в **электроники не шарите, но кодить заебись**, то придеться просить кого-то дать посмотреть как он собрал схему, попросить чтобы он сам тебе ее собрал или спамить инструкторов, чтобы они тебе помогали.
Если **шаришь в элекронике, но с кодингом беда**, то тут сложнее, ибо он будет на всех лабах. Можно просить чтобы кто то накидал код, но есть *тонкий сука момент*. Первое, не факт что кто-то даст посмотреть свой код, а второе, если поймают что коды похожи, то могут дать, но уже пизды, причем сильные.

Поехали дальше обзор на лабы и что в них делать.

##### Если в кратце
* **Lab1-4.** Чисто электроника и сбор платы со всякими LEDами-хуедами, сенсорами, прочей ебалой + кодинг на Arduino. Тут пиздец в том что Arduino это С++ и если с кодингом беда, то в этом языке может быть печально. Ну схемы еще, но хуй с ними.
* **Lab5-7.** Тут чистый Python, мужицкое Image Processing и жесткая ебля с камерой и роботом, дохуя мануального подгона каких то значений, а также перенастройка threshold'ов (вы еще поймете) по 100500 раз каждую лабу, чтобы эта блядская камера находила объекты.
**Lab6 Task6 - Полный пиздец в 4 тонах и все они цвета говна. Если понимаете что не сделаете за 1-2 (ну максимум 3) лабы то лучше забейте и делайте дальше а то можно жестко застрять и проебать пункты за другие лабы**.
* **Lab8-lab9.** Чистый Python, жесткое ООП, если с этим плохо то вы вообще не поймете шо за хуйня происходит, ибо их гайды которые они давали максимум *за 2 дня до недели практики* просто **ахуены**. Там будет одна херня с Arduino, но ее можно просто спиздить с другого задания ибо оно уже было.
* **Lab10.** Дополнительная лаба. Если вы ее взяли и делаете то вам нахуй не нужно читать этот документ.

### По лабам
#### Lab0
Установки всей хуйни. По сути плевое дело но я проебал 3 часа. 
**Важно**: Вы ставите RasberiPi на флешку ибо **RasberiPi - Операционная Система**. Может это поможет понять всю эту хуйню лучше.
С гитом я надеюсь вы разберетесь, просто читать их туториал.

#### Lab1
Хуйня там даже делать нечего

#### Lab2
Тоже

#### Lab3
Вот тут начинается ебля с LED matrix. 
Подключение - **внимательно читаем схему там ебануто подключалось**
Код - у меня хуевый

#### Lab4
* **Task 1** - Должно быть понятно

* **Task 2**- Тоже 

* **Task 3** - Здесь интервалы с "в тени" и "на свету" измерить просто манульано.

* **Task 4** - Датчики-хуятчики. Если **не лень** -  искать в инете доки по каждому сенсору и там искать константы. Если **лень** - скопируйте, Ctrl + A, Ctrl + F - потом спросят откуда их взяли. Они вроде как исправляют ошибку, и делают так чтобы датчик выдавал правильные данные исходя из того как он настроен был.

* **Task 5** - Предыдущее + Servo мотор. Функция map из Arduino для маппинга скорости вращения с углом - в помощь

#### Lab5
* **Task 1** - Первое Image processing. 
    * Считывайте картинку в лупе иначе там будет каждый раз рисоваться новая хуйня, а не обновлятся - либо cv2.imread / img.copy()  (у меня это вообще как то через жопу сделано...)
    * Нужно настроить Blobdetector и к сожадению мануально, но можно для старта спиздить мои:
    ```sh
    # Blog params
    blobparams = cv2.SimpleBlobDetector_Params()
    blobparams.minArea = 300
    blobparams.filterByArea = True
    blobparams.maxArea = 99999
    blobparams.filterByCircularity = False
    blobparams.filterByInertia = False
    blobparams.filterByConvexity = False
    ```
    * Trackbar. Вместо функции в конце, можете ебануть вот такое:
    ```sh
    cv2.createTrackbar(name, window_name, 127, max_val, (lambda a: None))
    ```
    И тогда в коде когда нужно брать значения этой поеботы просто писать:
    ```sh
    value = cv2.getTrackbarPos(name, window_name)
    ```
    * cv2.imshow(Окно_где_trackbar, Thresholded_Картинка) иначе тракбар будет где то летать, как шлюха у теплотрасы .
    
* **Task 2** - Тут все должно быть понятно
* **Task 3** - Сделать 3 тракбара для **Min value RGB** и 3 тракбара для **Max value RGB** иначе наорут.
* **Task 4** - То же самое что предыдущее но в HSV space. 
* **Task 5** - То же самое что 4 только еще в файл сохранять, ну или я проебался с кодом.

#### Lab6
* **Task 1** - Морфологические операций, ебать же их мягким скотчем. В первом эрозия и должно быть straight forward. Либо по классике через erosion/dilation, либо через MORPH_OPEN.
* **Task 2** - Тоже морфология, но тут наебать через MORPH_CLOSE не получится, поэтому отдельно делаем dilation/erosion.
* **Task 3** - Помните Lab5 Task5? Это тоже самое только еще добавляем тракбар (к этому моменту вы уже должны были полюбить их) для размытия по Гауссу. 
**Важно**: ебаните функцию которая будет брать значения от тракбара для размытия и возвращать **только нечетные значения** иначе все пойдет по пизде и программа будет крашиться.
* **Task 4** - Тоже самое что предыдущее. Однако теперь камера на роботе и нужно чтобы он поворачивался за шариком. Не волнуйтесь это только начало, это станет основой всех лаб дальше, а дальше хуже. 
    * Сузьте обзор камеры до тонкой горизонтальной линии примерно 20 пикселей вниз и вверх от центра.
    * Если шарик найден то должен быть **1 блять keypoint** - тогда можно крутить, если нет то pi.stop()
    * Ну и смотрим, если шарик слева от центра экрана (width/2) вращаемся влево, если справа то вправо.
    **Тонкий сука момент**: добавьте еще какую нибудь ошибку в 5-15 пикселей, а то робот просто будет очень быстро крутиться на месте ибо точно в центре эта хуйня быть не может.
    ```sh
    if (ball_coordinate >= center-8) and (xcoord <= center+8):
        pi.stop()
        print("Ball found")
    elif xcoord > center+8:
        pi.spin_right()
    elif xcoord < center-8:
        pi.spin_left()
    ```
    
* **Task 5** - Это начало Lab6 Task6. Я думал что это хуйня, **НО** нихуя это важно написать, иначе вы нихуя не поймете как это делать. 
* **Task 6** - Ну и гвоздь программы, апогей всего пиздеца, слез недосыпа, а так же 2 выбуханых бутылкок виски и примерно 45 часов работы, а так же (блять) сдачи в последний день на последней лабе, за час до конца семестра. **Это две колонны.** 
𝓈𝓊𝓀𝒶 𝒷𝓁𝓎𝒶𝓉, ℯ𝒷𝒶𝓃𝒾𝒿 𝓇ℴ𝓉 ℯ𝓉ℴℊℴ 𝓀𝒶𝓏𝒾𝓃ℴ 𝓃𝒶𝒽𝓊𝒿

#### Lab7

#### Lab8

#### Lab9





